<resources>

<!-- Title Strings -->
<string name="app_name">Cantando Ingle\u0301s</string>
<string name="app_name_lowercase">cantandoingle\u0302s</string>
<string name="aceptar">Aceptar</string>
<string name="cancelar">Cancelar</string>
<string name="terminado">Cerrar</string>
<string name="bien">Bien</string>
<string name="confirmar">Confirmar</string>
<string name="ok">Ok</string>

<string name="help_title_english">
  Help
</string>

<string name="help_title_spanish">
  Preguntas
</string>

<string name="en_normal_explanation_one_a">The english words on the left are translated to spanish literally.
</string>
<string name="en_normal_explanation_two_a">
  For each english word there is a direct translation in spanish.
</string>
<string name="sp_normal_explanation_one_a">Por cada palabra en inglés hay una palabra en español en el rectángulo derecho.
</string>

<string name="en_normal_explanation_one_b">The english word on top is translated to spanish literally.</string>
<string name="sp_normal_explanation_one_b">Por cada palabra en inglés hay una palabra en español en el rectángulo abajo.
</string>

<string name="en_meaning_explanation_one_a">Sometimes a word can have a different meaning
  than its literal translation. For example, the words \'this stinks\' translate to \'this smells bad\'. However,
  the song is trying to convey \'this is harsh\'.
</string>
<string name="en_meaning_explanation_two_a">Click on rectangles containing an inverted triangle to see
  the intended meaning of a word.
</string>
<string name="en_meaning_explanation_two_b">In that case the intended meaning of the word is shown below the literal spanish translation.</string>

<string name="sp_meaning_explanation_one_a">Dependiendo de el contexto, una palabra puede tener un significado diferente que la traducción literal.
  Por Ejemplo: Las palabras \'this stinks\' se traducen en \'esto apesta\'. Pero, la canción quiere comunicar \'esto es difícil\'.
</string>
<string name="sp_meaning_explanation_two_a">Haz clic en los rectángulos conteniendo un triángulo para ver el significado en contexto.
</string>
<string name = "sp_meaning_explanation_two_b">El significado en el contexto aparece abajo de la traducción literal.</string>

<string name="en_correction_explanation_one_a">Sometimes a song is using an older english word, that is
not very common anymore or is using an english word incorrectly. In these cases
tap on the english rectangles containing a lightning symbol to see the more
modern word or the corrected english word.
</string>
<string name="en_correction_explanation_one_b">Sometimes a song is using an older english word, that is
not very common anymore or is using an english word incorrectly. In these cases a modern word or the corrected english word will
be shown above the english lyric.
</string>
<string name="sp_correction_explanation_one_a">A veces el artista usa una palabra antigua o incorrectamente. En esos
  casos haz clic en los rectángulos conteniendo el símbolo de rayo para ver una palabra mas apropiada o corregida.
</string>
<string name="sp_correction_explanation_one_b">A veces el artista usa una palabra antigua o usa la palabra incorrectamente. En esos
  casos una palabra mas apropiada o corregida se encuentra arriba de la palabra original en inglés.
</string>

<string name="en_parenthesis_explanation_a">
  An extra word may be added to the spanish translation to make it more fluid. The extra word will be in parenthesis.\nExample: \'Now don\'t forget.\' translates
  directly to \'Ahora no olvides\', but \'Ahora no (te) olvides.\' sounds better.\nNotice the english word for \'te\' is not in the
  original lyrics.
</string>
<string name="sp_parenthesis_explanation_a">
  Una palabra puede ser agregada para hacer la traducción a español mas fluida. Esta palabra se muestra entre paréntesis.
  \nPor ejemplo: \'Now don\'t forget.\' se traduce en \'Ahora no olvides\'.\nPero agrego \'(te)\' que no esta en el inglés y es mas fluido, \'Ahora no (te) olvides.\'
</string>


<string name="en_plus_explanation_a">
  When two words in english combine to mean one word in spanish, the two words in english will have a \'+\'
  sign connecting them.\nFor example: \'I would+say that.\' translates to \'Yo diría eso.\'\n\'would+say\' combines to mean \'diría\'.\nNote sometimes there is an adjective between the two words, which separates them, but they still combine to mean
  one spanish word. In that case both words will show up with the \'+\' between them, but one word will be in parenthesis. The word in parenthesis
  does exist in the original lyrics, but because it has been moved to be closer to its partner word it is in parenthesis.
  \nExample: \'That would never be.\' translates to \'Eso nunca será.\'\n\'would+be\' are the two combining words but are seperated by \'never\'.
  \nThis would be shown as:\n\'would+(be)\' = \'será\'\n
  \'never\' = \'nunca\'\n\'(would)+be\' = \'será\'
</string>
<string name="sp_plus_explanation_a">
Dos palabras con un \'+\' entre ellas se combinan para hacer una palabra en la traducción. En este caso una palabra en español sustituye por
dos palabras en inglés.\nPor ejemplo: \'I would+say that.\' se traduce en \'Yo diría eso.\'\n\'would+say\' se traduce en \'diría\'.
\nNota que a veces hay un adjetivo separando las dos palabras que se combinan. En este caso una de las palabras se presenta entre paréntesis para
demonstrar que no esta en su lugar original. Por ejemplo:
 \n\'That would never be.\' se traduce en \'Eso nunca será.\'\n\'would+be\' son las dos palabras que se combinan pero estan separadas por el adjetivo, \'never\'.
  \nEntonces se muestra:\n\'would+(be)\' &#160;es&#160; \'será\'\n\'never\' &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;es&#160; \'nunca\'\n\'(would)+be\' &#160;es&#160; \'será\'
</string>

<string name="intro_help_english">Symbols added to bridge the translation:
</string>

<string name="intro_help_spanish">Símbolos  agregados a la traducción:
</string>



<string name="case_one_intro_english">
Case 1. There is a direct translation of each english word to a spanish word, 
but the spanish translation would be more fluid if a spanish word were added.
</string>
<string name="case_one_intro_spanish">
Caso 1. Por cada palabra en inglés hay una palabra directa en español, pero
la traducción en español es mas fluida con una palabra agregada.
</string>

<string name="example_english">
Example:
</string>
<string name="example_spanish">
Ejemplo:
</string>

<string name="examples_english">
Examples:
</string>
<string name="examples_spanish">
Ejemplos:
</string>

<string name="case_one_english">
Now\ndon\'t\nforget
</string>

<string name="case_one_spanish">
Ahora\nno\n(te) olvides
</string>

<string name="case_one_note_english">
Notice: The word \'te\' in parenthesis is added to the spanish 
translation although it was not in the original english words.
</string>

<string name="case_one_note_spanish">
Nota: La palabra \'te\' en paréntesis está agregada a la traducción en español,
aunque no se encuentra en las palabras originales en inglés.
</string>

<string name="case_two_intro_english">
Case 2. Two english words
with a \'+\' between them means that those two words can be replaced by one spanish word.\nSometimes
there are adjectives in between the two words with plus signs, those are just adjectives,
they do not add together to equal the one spanish word.
</string>

<string name="case_two_intro_spanish">
Caso 2. Dos palabras en inglés con un \'+\' entre ellas significa que las
dos palabras combinadas son lo mismo que una palabra en español. Una palabra en español sustituye por las 
dos palabras combinadas en inglés.\nA veces hay adjetivos entre las dos 
palabras con \'+\'s, son solamente adjetivos, no se combinan para sustituir la
palabra en español.
</string>

<string name="case_two_a_english">
I\nwould+say\nthat.
</string>


<string name="case_two_a_spanish">
Yo\ndiría\neso.
</string>

<string name="case_two_b_english">
The\nearth\nshall+\nsoon\n+dissolve.
</string>


<string name="case_two_b_spanish">
La\ntierra\ndisolverá.\npronto\ndisolverá.
</string>

<string name="case_two_b_note_english">
Note, the words \'shall\' and \'dissolve\' combine to equal \'disolverá\'. 
</string>

<string name="case_two_b_note_spanish">
Nota, la palabra \'disolverá\' sustituye para las palabras \'shall\' y \'dissolve\' combinadas.	
</string>


<string name="case_three_intro_english">
Case 3. ^[ ] signals that the artist is using a word that is no longer used in
today\'s english and another word should be used instead. The word after the \'^\' 
should not be used. The word inside the brackets should be used to replace the word.
</string>

<string name="case_three_intro_spanish">
Caso 3. ^[ ] significa que el artista está usando una palabra antigua, y ya
no se usa. La palabra despues del \'^\' no debe de ser usada. La palabra 
entre los \'[ ]\' debe de ser usada en vez de la palabra original.
</string>

<string name="case_three_english">
Radiant\nbeams\nfrom\nThy [Your]\nholy\nface.
</string>

<string name="case_three_spanish">
Radiante\nrayos\nde\nSu\nsanta\ncara.
</string>
<string name="case_three_note_english">
Notice, \'Thy\' is not appropriate, today we use the word \'Your\'. 
</string>

<string name="case_three_note_spanish">
Nota, \'Thy\' no es adecuada, ahora usamos la palabra \'Your\'. 
</string>

<string name="case_four_intro_english">
Case 4. [ ] in english signals that there is a better word the artist 
could have used, maybe a more modern word or that the artist is 
using the word slightly incorrectly. The word inside the brackets 
would be a better word.
</string>

<string name="case_four_intro_spanish">
Caso 4. [ ] en las palabras de inglés significa que el artista pudiera
haber usado otra palabra mejor. Puede ser que haya una palabra mas moderna o que el artista
no está usando la palabra correctamente en este contexto. Nota, que la
palabra todavia se usa en inglés, pero puede ser que en este
contexto no está completamente correcta. La palabra entre \'[ ]\'
es una palabra mejor.
</string>

<string name="case_four_english">
The\nsun\nforbear [cease]\nto\nshine.
</string>

<string name="case_four_spanish">
El\nsol\ncesará\nde\nbrillar.
</string>
<string name="case_four_note_english">
Notice, \'forbear\' which the artist uses is still used today, 
but \'cease\' is more common. 
</string>

<string name="case_four_note_spanish">
Nota, \'forbear\', la palabra que está usando el artista todavia
se usa en estos tiempos, pero \'cease\' is mas comun.
</string>

<string name="case_five_intro_english">
Case 5. [ ] in spanish means that the literal translation is missing something
in its meaning or is incorrect in this context. It is better 
to replace the literal spanish word with the spanish word in the brackets.
</string>

<string name="case_five_intro_spanish">
Caso 5. [ ] en la traducción en español significa que la traducción literal
está un poco incompleta o no está correcta en este contexto. 
La traducción literal está mostrada, pero en este contexto la palabra
en \'[ ]\' es mejor o mas fluida.
</string>

<string name="case_five_english">
There\'s\njust\ndirt\nto\ndish.
</string>

<string name="case_five_spanish">
Hay\nsolamente\ntierra  [tierra con basura]\na [para]\nservir.
</string>
<string name="case_five_note_english">
Notice, \'tierra\' is the direct translation of dirt, but in this context
the artist means muck, or \'tierra con basura\'. Also the direct translation
of \'to\' is \'a\', but in spanish \'para\' makes more sense. 
</string>

<string name="case_five_note_spanish">
Nota, \'tierra\' es la traducción literal de \'dirt\', pero en este contexto
el artista se refiere a \'tierra con basura\' no solamente tierra. También
la traducción literal de \'to\' es \'a\', pero en español en este
contexto \'para\' es mas correcto. 
</string>

<!-- File/Folder Name Strings -->
<!-- Folder names start with no slash and end with a slash. -->
<string name="folder_media_to_cantandoingles">media/audio/cantandoingles/</string>
<item type="id" name="CP_ROW_ID"/>
<item type="id" name="CP_ORIG_ARTIST"/>
<item type="id" name="CP_NEW_WORK_TITLE"/>
<item type="id" name="CP_ORIG_ENGLISH_TITLE"/>
<item type="id" name="CP_ZIP_SIZE"/>
</resources>
